1995出生嘅你依加點?

我先
大學science畢業 去中小企做非science野
做左9個月
人工由13k變左13.5k
但係好彩老闆肯俾機會
都學到幾多野

你地過成點

讀完繼續讀

full time讀Master?

讀完i大EE, 依家已經56K個月

i大世界第一

唔熟engine EE係指大電定細電 其實我都分唔清兩樣係乜

梗係大電啦，唔係點搵呢個算呀

數

ive人工咁高咩 洗唔洗ot 辛唔辛苦

睇際遇嘅姐，我就返細公司姐
老實唔係人人都有呢個數，個個都淨係識2電1鐵，目光短淺到呢！

邊行

95JJ留名 加油

讀書做野廢青都好 講下自己野

Contract 16k 7月3號開工

做左一年野 裸辭左 廢青搵緊工

HD畢業 以家16K一個,諗緊讀唔讀番個Degree好

三大乞食科
做緊屋企生意
處於開心與唔開心之間

有時間 無經濟負擔 可以讀下 俾你見識到世界好多叻人 逼到你進步
但掛名大學 學店就算啦 d人都唔勁得去邊

有好有唔好 俾人睇到似靠父幹 無得去出面見識下 但唔理人地眼光 其實又唔錯 守業更難

啱啱grad
準備入社會大學

23歲

仲讀緊書 下年先grad
有排捱

中六畢業
呢幾年淨係做過飲食
想轉行但冇學歷又唔知做咩好，對自己人生同社會感到絕望唏噓

拒絕接手

我嘅建議係 如果唔係讀書材料 學門手藝 車牌?電工牌?廚? 之類

好搵 但困身
之前想做一份工但in唔成

17 HD grad
番緊炒散
完全唔知自己想搵咩工做

95廢青畢業一年，依家揾緊21k

守業係咪更難唔敢講 但真係家家有本難唸的經

讀晒銀時窮三代

Merchandiser

做屋企生意太煩 不了 搵到三餐夠食就算

比黎冇意思 你接受到自己生活就夠

巴打你都有屋企生意？

hd grad
啱啱交咗學費9月讀pt degree
依幾年我諗都無時間諗其他嘢

有 兩兄弟都唔打算接 同接左就一定要係香港或大陸居住 我想移民多

我係兩兄弟都接緊
咩類型生意 我屋企係零售
你想好早就移民？

Grad左之後做左半年pt 啱啱開始返長工 依家份工無咩假 當之前hea夠了

上年畢業做左大半年freelance

邊讀i大邊翻N剪工 $13000 兩年後$18000
但冇女

有錢人 anyway gd luck

屋企都係中產多啲啲
希望我屋企生意可以玩多二十年

依家已經23歲啦

中學畢業之後無讀
搵14k一個月 番5日hea工
半工讀緊個hd

9月就FINAL YEAR
驚GRAD唔到
番工就覺得餘比上不足比下有餘

n展搵緊兩皮多d

你廢唔想接手生意 想係外國玩 怕香港冇容納你嘅地方喳下話

全職打撲克，內地生活中月入10萬人仔

仲讀緊degree

努力打partime等開學
希望未來有好工賺夠錢移民

就黎23歲啦

Defer中
一方面見住身邊d同學grad曬好想快d grad
但又唔想出黎面對社會

番19文職14k，不過遇到老細幾好人，同有雙糧+ bonus

好多野都越行越遠
做人好攰好辛苦

中一留左年班 中六畢業
做緊某啲工程安裝
平均700蚊日

仲喺讀緊書
有望讀多三年畢業

想快啲搵錢

垃圾廢青 有日過日 打機
唔想工作 好頹廢⋯

19歲個年出黎做野,
一邊夜晚讀書一邊全職做野
依家已經做左4年野暫時月入 2XK
下年準備結婚, 今年年尾影婚相,
4年時光真係好快

我都係阿巴打

中學讀到中三，走左出黎讀ive
期間返左好幾間公司既pt
之後做左一個月shipping文員
發現自己都係無做OL既潛質
所以最尾都出返黎做舖頭個啲
上一份工係12蚊店
而家做cd舖，搵得11k一個月
仲要A0，有抑鬱
感覺自己唔死都無用

做緊eng jj，今年可能讀番書，但未決定好
已婚

做緊教練加保險 每個月2k左右
良心保險佬 唔會chur客 寧願賺少d都唔想朋友買d作用唔大既保險 搞到賺得唔多 兩份工都唔穩定 但都係自己興趣 想做落去

U grad去左做地盤

20k

BBA grad, 做IT 22k

炒散30k

大學science上年畢業，做咗一年野，由14K變14.7K，返5日工，無OT準時放，老細好同事好，有Bonus，做緊嘅野同大學嘅major都幾relevant，做夠3年又可以考牌算係幾唔錯。

不過決定咗黎緊2019年9月去外國讀master

準備轉新工13k

做過幾個月野之後足槽，升左做掃把，但一星期6日
而家做住等政府工interview

做緊份14k 文職工，即將裸辭

讀poly醫療科
出離係Ngo做緊，30k一個月

仲係A0 諗住成世罅

攝灶罅

做緊工程狗
日日OT

EE HD但係做BS
冇牌23k

A0工程巴

Start up partner
2年未有收入

仲讀緊書 下年grad唔知做咩好

廢青畢業
今年FG 18k

做緊地盤佬40k一個月

仲讀緊書呀 陰公

啱啱grad, 做緊失業廢青

仲讀緊degree year2 會唔會太遲....

94 JJ
其實仲廢物過好多95
Partime IVE HD , 仲有兩科唔合格要restudy
要出年1月先畢業
工程JJ 月入12K

化妝jj
啱啱跳槽左去第二個化妝品牌

岩岩grad
搵工好徬徨 好多決定都好後悔

Why regret

剛grad 未搵到工我都唔知點算

仲紮緊鐵

自資degree畢業
翻左8個月full time 工 26k
除左翻工都無乜生活

欠債三十萬

裸辭準備去working holiday

今年grad 工已搵兼返緊
13.5k 公司好阿姐好
可惜冇雙糧 得bonus
黎緊搬出去住
養左隻刁蠻貓

Engine岩岩grad，七月開工，19k

Ive 工程17grad 12k岩岩返左2個月 好彩家用負擔唔大 加上自己有去返啲兼職 份糧勉強夠用

做左隱青兩年 而家返左份工年半 人工低想轉高D..而家扣埋MPF 得一萬五百
上面13.5K請人:(預埋我得唔得 唔敢裸辭

做緊audit狗

做左一年工程 consultant，打算儲夠舊錢去外國讀master

Science grad, 好彩考到紀律部隊officer

做邊行

做左2年野
55k人工

銀行狗，搵15.5 K，每個月多1K ot錢

揀科 同埋點樣用啲時間

21k 超長工時 一日肥過一日 準備讀Master保住份工

咩位？

日本大公司 assistant it officer
一邊讀緊part time degree
幾好福利

3大N展
做緊地盤
宜家人工24k
但自己都唔知係咪想留係呢行

仲讀緊書 同女朋友拍左幾年拖 岩岩散左 覺得好似空白左幾年咁

工程撚
19k 一個月
但想轉工 做得無興趣

defer 左一年今年做bank MT
好多同學都做bank

巴打咩工

大家介唔介意分享下 其實95年户口應該要有幾錢

正堂都係畢左業一年，會有幾多錢

正常

揸緊兩層樓，打緊風流工

係社福做PW
但我個位十日有八日番去hea
貪佢就到我番學時間 放假又勁方便

18歲出黎做野
依家平均3萬一個月 但有一半人工都幫屋企還債

上年畢業 做緊design 13k
好想裸辭

廢青半年
呢排好認真咁搵工
非專科想搵返咁上下人工
真係除左做bank 冇乜選擇
普遍都12-13k咁既價錢 想死

仲讀緊三大engine

垃圾廢物一個
讀完hd 就做野 做左幾年野 儲埋儲埋啲錢玩股票輸左近100k 明明有舊錢可以同女朋友慢慢計劃下將來
依家要辛辛苦苦重頭黎過儲錢 我覺得自己好撚垃圾

初頭13k 》 依家16k
有無人可以鬧醒我

做緊地盤。舒服位 唔洗抬唔洗搬 二皮幾一個月
Pt讀緊ive fd想上返hd (細個好早冇讀書)
有穩定女友
想做海關救護 奈何自己有公仔唔得。。

表示仲未畢業

HD畢業 來緊入紀律部隊（非黑警）

17k 維修工 雙糧
有養車 仲儲到錢
有廿幾萬積蓄
我諗95年算係咁啦

Teller

Contract 18k但有雙糧

Ching做緊咩
出年會讀咩？

等死

究竟買邊隻可以輸成10萬
講真，齋儲錢邊有可能發達
除非兩個都醫生護士Big4既姐

利申工都未搵，每日望下牛熊執少少當番左日工
要加油！

Grad咗一年 做緊報紙攝記
人工低，但係算輕鬆
唔諗住長做，志在攞下經驗同識下行家
希望遲啲搵到好路數
屋企唔使我養，象徵性俾少少家用就得
相比起有啲一畢業就要養家自己都算幸運

入咗班比人撚緊

defer 左兩年 準備做ibank it dog 人工都幾好
諗番起自己成世仔真係負鳩碌，早幾年考dse 仲覺得自己18分都無，唔係扮野果d 真係好撚廢
數學英文果d 又唔撚pass, 中文又成撚日錯別字扣撚曬d 分
又比我-6入到u 又-6 做左幾份intern 又拎到個都幾好既offer
95 巴絲加油

做左一年Draftsmen 搵得1萬

覺得自己冇可能搵到一d過到20k嘅工，所以依家做緊紮鐵，做左差唔多半年。

護狗

打份普通牛工負責50幾萬

三年前岀黎做野大大聲同人講自己好後生得二十歲
依架已經唔夠膽講...

pt degree 仲有一年就完，估唔到自己可以捱到咁多年

fg 13k contract

掙扎求存中....下年先grad

soc sci 出黎上年十月第一份工13k, 其他跟足勞工法例，
裸辭後二月搵到家陣份工，
12k, 無限ot, 騎牛搵馬但係一直冇消息
覺得自己中學後既決定個個都係錯既
明明讀asso 可以升上去，係要格硬讀一個jupas 俾既垃圾degree,
明明份工offer 咁西我都照accept, 浪費時間
家陣18fg 都搵晒工，而我仍然做緊垃圾工，做緊一舊垃圾

同你一樣

工程JJ YR4 等GRAD
廢青閒情

邊個盤呀

Queensland U Physiotherapy fg
準備去Sydney U 讀master
已移民

垃圾hd畢業三年 啱啱考到紀律部隊 等入班

圍爐區lm

defer左一年
文科仔冇出路, 準備做audit狗 等緊officer result

工程撚，hd grad做咗兩年野，26k,讀緊part time degree,好撚攰

ibank ，35k

廿幾萬點儲

廿幾萬好易儲
我出黎做野大半年都十幾萬

又難又深 出黎無乜工選擇 大部分同學都係唸住入政府 考紀律報隊

大學讀environmental science, 而家係某間園藝公司做樹藝師trainee，做夠3年就可以考樹藝師牌。

出年去讀master想讀環境管理或者海洋學 利申未apply

我每月13.5K 家用要俾5K 打左工9個月銀行得5-60K orz

巴打邊行

仲有一年畢業，係big 4仲做緊placememt 已經覺得番工只係為生存

我大學讀環境科學所以感覺上做咩都得，話晒呢科都係一個各個學科嘅大熔爐...

而家係間園藝公司做緊樹藝師trainee，日常主要係檢查樹木健康狀況之類

Same

巴打介唔介意留個tg 講多啲？

60K per month

日出康城6

Aaso 仔
一直教游水
我老細開左間補習社要我去睇
夏季最多有18k
冬季最少得7k

岩岩grad,準備番工 18K,9月讀part time master

上年GRAD,返左1年工,做埋6月就走左
老細請新人人工仲高過我,即走

最好就係啦，如果讀tree botany degree或者arboriculture degree就可以做夠一年就考牌，但呢啲degree香港嘅大學都，最接近就係THEi開嘅一個arboriculture degree，但好似未有畢業生所以唔知承唔承認。

如果無相關degree就做3年野先可以考牌，香港黎講大部分人都係經呢條路行。

日常做野方面，係要經常出外工作，咩地點都會有，野外山頭、密林、高尚住宅、政府機構、公園etc.

56已足夠

咁我冇望喇 不過都多謝你既解答先

唔撚係卦
之前比萬一我連in都唔in
一萬真係狗也不屌

ive civil仔
仲要retake 3科

最多都係試過十皮，之後攞曬d 錢去醫病

quit左u
等運到

science u grad
一年working holiday 完
搵緊工 準備係香港做狗

仲讀緊書

垃圾industrial fg
做左一年野 13k
要還學債 暫時代替俾家用
望唔到未來想考政府算

技術人員

成日都提自己唔好同人比較 比完都無意思 但身邊好多人都有唔錯嘅發展 自己雖然唔係最差 但都會好自卑 可能我仲未接受到自己只係一個普通人

你有今時今日都係靠你屋企咋唔想接

無佢地你有X得移民咩

TopUp degree 工程JJ
17k 做左一年
想轉工/轉行 但又唔知做乜

岩grad 去埋旅行應該有一interview

結咗婚生埋仔，part time degree 緊

鳩Hea 等讀master philosophy. 搵緊RA做

95巴入黎留個名先

讀到中三無讀 做過幾年飲食同地盤 之後報咗個毅進想轉行 而家想讀埋hd 但諗到讀完都25 26歲 覺得自己之前浪費左太多時間

retake左1年 岩岩18fg 仲搵緊工

same 搵唔到工呀屌

結左婚 計劃生仔
想再仲進修

係英國等畢業
之後番香港搵工

95留明
出左黎做野一年
下個月返新工

做咗年半野，9月BU topup開學

讀完degree 揾20k，想返去讀master

讀完degree 搵緊80k 一個月 做金融🐔

我可能仲遲過你 報左今年九月毅進 如果可以嘅話讀完都想讀埋上去 好後悔浪費左呢幾年 讀完已經好老

巴打同路人
介唔介意講下做咩遲左幾年?

未死～

仲有半個月就讀完個master
之後...就唔知lu
想做咩又唔知 有咩興趣又唔知 又冇樣野叻
咁應該點呢 我真係唔知
好迷惘
其實一年前degree grad就係因為好迷惘所以去讀master諗住俾多年自己諗下自己想點
點知一年之後又係仲係咁樣

洗碗18K

自己on9
喺英國讀中學個時有大好機會考好A level升好嘅大學
我屌我以前嘅自己，同我攞撚晒個兩年去玩去hea
跟住返咗去香港，做咗一年嘢，比兩個零售經理玩 ，先明白到你無啲學歷就要同哩班地底泥喺到玩埋啲心理遊戲
宜家去咗澳洲讀緊

DSE炒英文 得毅進同FD揀 最後無讀 走左去做office 12k
一個星期飲2-3日酒 玩到一身卡數 上年終於清晒
走左返去讀full time毅進
就黎畢業 諗住考懲教過世

政府工 25k
想儲多啲錢，然後錢搵錢

HD畢業 入左政府
諗住9月讀個pt degree

巴打睇黎係小康之家

好低人工 唔想生存

好彩入到間外資細公司
好彩好多同事走
人工加到18K+

今年grad, 19k
上年去exchange defer咗1年

Qp?

唯一例子